.. Переменные окружения
   ====================

После успешного входа в систему пользователю кроме идентификаторов, описанных выше, сопоставляется так называемое ``окружение``, представляющее собой  набор ``переменных``. Посмотреть значение переменных окружения текущего пользователя можно с помощью команды::

  env

Наиболее часто используемые переменные окружения следующие:

======= ====
USER    имя
HOME    домашний каталог
LANG    язык
PATH    список каталогов в которых ищутся исполняемые файлы, если при их запуске не указан полный путь
DISPLAY адрес X-сервера и номер экрана для вывода графической информации
======= ====

